'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scconf_dg_vxvm 1M "2006 年 8 月 2 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scconf_dg_vxvm \- VxVM デバイスグループ構成の追加、変更、更新
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-a\fR \fB-D\fR type=vxvm,\fIdevicegroup-options\fR[,localonly=true|false]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-c\fR \fB-D\fR \fIdevicegroup-options\fR[,sync]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-r\fR \fB-D\fR name=\fIdevicegroupname\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.LP
次の情報は、\fBscconf\fR コマンドに固有です。同等のオブジェクト指向コマンドを使用するには、cldevicegroup(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
Sun Cluster デバイスグループで Veritas Volume Manager (\fBVxVM\fR) デバイスグループを追加、変更、および削除するには、\fBscconf_dg_vxvm\fR コマンドを使用します。 
.SH オプション
.sp
.LP
サポートされている汎用デバイスグループのオプションのリストは、scconf(1M) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
次のアクションオプションで、コマンドにより実行されるアクションを説明します。このコマンドで使用できるアクションオプションは 1 つだけです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
クラスタ構成に VxVM デバイスグループを追加します。
.sp
\fB-a\fR (追加) オプションを指定すると、Sun Cluster デバイスグループ構成に新しい VxVM デバイスグループが追加されます。このオプションを使用して、新しいデバイスグループ名を定義し、このグループをアクセスできるノード、アクションの制御に使用するプロパティーを指定します。 
.sp
VxVM デバイスグループでは、デバイスグループ 1 つにつき VxVM ディスクグループを 1 個だけ割り当てることができ、デバイスグループ名は VxVM ディスクグループ名と常に一致する必要があります。デバイスのノードリストにあるノードの 1 つで、対応する VxVM ディスクグループをインポートするまでは、VxVM デバイスグループを作成できません。 
.sp
ディスクグループ内のすべての物理ディスクを実際にノードに接続するまで、このノードを VxVM デバイスグループに追加しないでください。ディスクグループを VxVM デバイスグループとして登録したあと、最初にディスクグループを現在のノード所有者からデポートし、そのディスクグループの自動インポートフラグをオフにする必要があります。 
.sp
VxVM デバイスグループをディスクグループ用に作成するには、そのディスクグループを作成したのと同じノードから \fBscconf\fR コマンドを実行してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
ノードプレファレンスリストの順序の変更、プレファレンスおよびフェイルバックポリシーの変更、二次ノード数の変更を行います。
.sp
\fBscconf\fR \fB-c\fR (変更) オプションは、主ノード候補のプレファレンスの順序を変更することによって、フェイルバックを有効または無効にしたり、デバイスグループにさらに広域デバイスを追加したり、二次ノードの指定数を変更したりします。
.sp
\fBsync\fR サブオプションは、クラスタ化ソフトウェアと VxVM ディスクグループボリューム情報との同期をとるために使用します。\fBsync\fR サブオプションは、コマンドの変更形式でのみ有効です。VxVM デバイスグループの VxVM ボリュームを追加または削除する場合、または所有者、グループ、アクセス権などのいずれかのボリューム属性を変更する場合は、必ず \fBsync\fR サブオプションを使用します。
.sp
また、デバイスグループ構成をレプリケートされた構成やレプリケートされない構成に変更するには、\fBsync\fR サブオプションを使用します。
.sp
Hitachi TrueCopy データレプリケーションを使用するディスクを含むデバイスグループの場合、この \fBsync\fR サブオプションがデバイスグループ構成とレプリケーション構成の同期を取ります。この同期は、データレプリケーション用に構成されたディスクを Sun Cluster ソフトウェアに認識させ、Sun Cluster ソフトウェアが必要に応じてフェイルオーバーやスイッチオーバーを処理できるようにします。
.sp
レプリケーション用に構成されたディスクを含む Solaris ボリュームマネージャーディスクセットを作成したあとで、対応する \fBsvm\fR または \fBsds\fR デバイスグループ用の \fBsync\fR サブオプションを実行する必要があります。Solaris ボリュームマネージャーディスクセットは、\fBsvm\fR または \fBsds\fR デバイスグループとして Sun Cluster ソフトウェアに自動的に登録されますが、その時点でレプリケーション情報の同期はとられません。
.sp
新たに作成した \fBvxvm\fR および \fBrawdisk\fR デバイスグループタイプの場合、そのディスクの複製情報の同期を手動で取る必要はありません。VxVM ディスクグループまたは raw ディスクデバイスグループを Sun Cluster ソフトウェアに登録すると、ディスク上のすべてのレプリケーション情報を Sun Cluster ソフトウェアが自動的に検出します。
.sp
ノード優先順位リストを \fBfalse\fR から \fBtrue\fR に変更するには、\fBnodelist\fR で、現在デバイスグループに存在するすべてのノードを指定する必要があります。さらに、\fBpreferenced\fR サブオプションの値を \fBtrue\fR に設定する必要があります。
.sp
\fBchange\fR 形式のコマンドで \fBpreferenced\fR サブオプションを指定していない場合、すでに確立されている \fBtrue\fR または \fBfalse\fR 設定が使用されます。
.sp
ディスクグループにアクセスするノードが 1 台しかない場合は、\fBlocalonly\fR プロパティーに \fBtrue\fR を設定して構成することをお勧めします。このプロパティー設定は、ディスクグループを Sun Cluster ソフトウェアの制御の外に置きます。\fBlocalonly\fR を指定してディスクグループを作成する際は、ノードリストには 1 つのノードしか指定できません。
.sp
ローカル専用ディスクグループを通常の VxVM ディスクグループに変更するには、\fBlocalonly\fR プロパティーに \fBfalse\fR を設定します。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定の VxVM デバイスグループをクラスタから削除します。 
.sp
\fB-r\fR (削除) オプションでは、Sun Cluster デバイスグループ構成から VxVM デバイスグループを削除できます。また、この形式のコマンドを使用して、VxVM デバイスグループ構成からノードを削除することもできます。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBscconf\fR コマンドの使用法
.sp
.LP
次の \fBscconf\fR コマンドは、VxVM デバイスグループの作成、主ノード候補の順序の変更、デバイスグループの優先順位およびフェイルバックポリシーの変更、二次ノードの指定数の変更、クラスタ構成からの VxVM デバイスグループの削除を行います。

.sp
.in +2
.nf
host1# \fBscconf -a -D type=vxvm,name=diskgrp1,nodelist=host1:host2:host3,\fR\
\fBpreferenced=false,failback=enabled\fR 
host1# \fBscconf -c -D name=diskgrp1,nodelist=host2:host1:host3,\fR\
\fBpreferenced=true,failback=disabled,numsecondaries=2 sync\fR
host1# \fBscconf -r -D name=diskgrp1,nodelist=node1\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cldevicegroup(1CL)、scconf(1M)、\fBattributes\fR(5)
